好媽媽急性肝衰竭命危 子女求好心人捐肝續命

【12:46】更新內容

一名61歲好媽媽因患肝硬化導致急性肝衰竭，生命危在旦夕，急需盡快換肝保命。其子女心急如焚，淚如雨下，懇求有心人捐肝救母親一命，讓她可以陪伴孫仔、孫女長大，繼續照顧家人。

女病人郭玉治，家住大埔，與丈夫育有4名子女，並有5名分別5歲至11歲的孫仔、孫女。郭婦過往任餐飲業，不煙不酒，其夫則曾任職港鐵，兩夫婦已退休。郭婦一直十分愛錫家人，閒時亦會弄孫為樂，原本可享清福，未料今年農曆新年前家人發現她面色發黃，連忙帶她前往健康院求診。經醫生診斷後，郭婦獲安排即時入院檢查，證實不是膽出問題，但最後在大埔那打素醫院驗出是肝硬化，遂再轉送至瑪麗醫院，一直留院至今。

直至周六晚，郭婦的病情急轉直下。郭婦的三子陳穎賢向《蘋果》表示，母親原本可以說話及落床走動，但突然暈倒，需入院深切治療部。陳引述醫生診斷指其母因肝硬化導致急性肝衰竭，已喪失肝功能，必須在現時換肝的黃金期，盡快於數日至一星期內換肝保命。他說時不禁悲從中來，失聲痛哭，一度要由其他家人在旁安慰，各人都憂心忡忡。

原來郭婦數月前已發現自己大小便時有血，但因為諱疾忌醫，一直未有向子女透露，以至延誤病情。家人表示，郭玉治病發之後，子女欲原捐肝救母，但郭女士一直堅拒接受，家人惟有向公眾人士求肝。家人亦指曾一度欲以陌生人的名義捐肝給母親以救命，但聲稱遭醫生拒絕，因醫生認為一定要把實情告訴病人，不能欺瞞。

陳表示母親屬於O型血，家人眼見母親生命危在旦夕，心急如焚，不知如何是好，如今只有寄望奇蹟出現，盼母親日內可獲屍肝捐贈，否則便需靠好心人盡快捐贈活肝救命。

自己既寶貝仔女唔可以冒險
陌生人就可以冒險黎救你

有家人捐唔受，旁觀者更加唔應該幫

就讓佢去啦

延伸閱讀

諗起之前有條女捐完無鬼用
捐完起碼休返1,2年架。一個唔好彩以後做唔到野邊個養先?

捐完冇用，仲要原來係醫療事故

順便做埋屍肝

上報紙打尖

家人表示

即係任你嗡啦

死都唔要仔女捐
咁就死喇

搵人交叉器官捐贈囉

死撚左佢算啦
根本自己有仔女可以俾佢，駛乜外人幫
你既仔女係人，其他人就唔係人?
on99

請專重病人選擇，病人間接要求安樂死，請廣大市民唔好打亂佢既計劃

如果有人捐完而自己屋企人不幸需要肝臟

已經捐過係唔可以再捐,到時自己屋企人就等死
呢4大自私蝗蟲一定唔會捐肝救你

問豬肉檔

好媽媽唔比自己仔女承受風險，好感動
希望大家都可以學呢位孝順媽媽咁，唔好做任何有風險既事令自己媽媽擔心

有圈中人講事主係bno香港人

毒果你之前唔係咁報導喎，比人屌到要講真話呀，毒果執撚左佢啦